{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_026261",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/data/15069315/fileData.do'",
        "collectedDate": "2023-11-24",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "등근섬"
    },
    "text": "用途区分:自然環境保全地域で、指定は林野です。その地域は高興造船タウン造成事業の対象地域に決まっていて、造船所や造船機材メーカー、背後団地の造成を計画しています。現在、施設や利用状況はなく、領海基点無人島でも該当しません。過去に住民が居住するかどうかはなく、今後住民が居住する可能性もありません。歴史的価値としては、島の形が丸いという意味に由来する形態地名があります。この地域は周辺海域を村の漁業や磯釣りに利用し、管理状況は国立公園に指定されています。地形·地質は構成岩質が白亜紀安山岩質凝灰岩であり、標高は約65m前後で楕円形です。海岸は岩盤で構成されており、直壁と岩盤は塩風花穴が起きます。主要陸上動物は確認されていませんが、海洋動物は海面動物1種、刺胞動物1種、軟体動物11種、節足動物(甲殻類)6種の計19種が確認されました。海藻類は緑藻類1種、褐藻類3種、紅藻類4種の計8種があります。主な鳥類と昆虫はそれぞれ7種と1種が確認され、植物は計21科に34種類(27種、1亜種、5変種および1微動静種)が確認されました。常緑性および南部地方の特産種は計12種で、帰化種や植栽種はありません。周辺海域（海中）の景観は丸い島で、巨文島と小三部島の南西海岸に位置しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この地域はどのような用途に使われていますか？",
            "answer": "自然環境保全地域で、指定は林野です。高興造船タウン造成事業の対象地域で、造船所や造船機材メーカー、背後団地の造成が計画されています。"
        },
        {
            "question": "この地域には何の施設や利用状況がありますか？",
            "answer": "現在は施設や利用状況はありません。また、過去には住民が居住していたこともなく、将来的にも住民が居住する予定はありません。"
        },
        {
            "question": "この地域の歴史的価値はありますか？",
            "answer": "この地域の歴史的価値としては、島の形が丸いという意味に由来する形態地名があります。"
        },
        {
            "question": "この地域はどのように管理されていますか？",
            "answer": "この地域は国立公園に指定されており、周辺海域を村の漁業や磯釣りに利用しています。"
        },
        {
            "question": "この地域の地形や地質はどうなっていますか？",
            "answer": "この地域の構成岩質は白亜紀安山岩質凝灰岩であり、標高は約65m前後で楕円形です。海岸は岩盤で構成されており、塩風花穴が起きます。"
        },
        {
            "question": "この地域にはどのような動物が生息していますか？",
            "answer": "主要陸上動物は確認されていませんが、海洋動物として海面動物1種、刺胞動物1種、軟体動物11種、節足動物(甲殻類)6種の計19種が確認されました。"
        },
        {
            "question": "この地域にはどのような海藻が生育していますか？",
            "answer": "海藻類としては緑藻類1種、褐藻類3種、紅藻類4種の計8種が確認されています。"
        },
        {
            "question": "この地域にはどのような鳥類が生息していますか？",
            "answer": "鳥類としては7種が確認されています。"
        },
        {
            "question": "この地域にはどのような昆虫が生息していますか？",
            "answer": "昆虫としては1種が確認されています。"
        },
        {
            "question": "この地域にはどのような植物が存在していますか？",
            "answer": "植物としては計21科に34種類(27種、1亜種、5変種および1微動静種)が確認されています。常緑性および南部地方の特産種は計12種で、帰化種や植栽種はありません。"
        },
        {
            "question": "この地域はどのような景観がありますか？",
            "answer": "周辺海域（海中）の景観は丸い島で、巨文島と小三部島の南西海岸に位置しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 393,
        "QA": 566
    }
}